\section{Der LHCb Detektor}
\label{sec:lhcb}

Der LHCb Detektor \cite{lhcb} ist stationiert am Large Hadron Collider (LHC) in 
der Schweiz an der Forschungseinrichtung der europäischen 
Organisation für Kernforschung names CERN. Der Detektor ist ein einarmiges 
Vorwärtsspektrometer, konzipiert für die Messung von $B$-Mesonen, da diese 
häuptsächlich in Vorwärtsrichtung produziert werden. In einem rechtshändigen 
Koordinatensystem verläuft die $z$-Achse entlang der Strahlrichung und die 
$y$-Achse entlang der vertikalen Achse. \par 

Zur Rekonstuktion der Teilchenspur wird ein Siliziumstreifen-Vertex-Detektor 
namens VELO oder auch Vertex-Locator verwendet. Dieser misst mindestens drei 
Punkte jeder Teilchenspur und ist somit dazu in der Lage, den Primärvertex als 
auch weitere sekundäre Vertices zu bestimmen. Durch die hohe Lebensdauer der beauty-quarks 
sind die $B$-Mesonen in der Lage eine endliche Strecke im Detektor zurückzulegen,
bevor sie in ihre Zerfallsprodukte zerfallen. Der Vertex Detektor ist somit 
essentiell für die Bestimmung dieser Vertices. \par
Vor dem Dipolmagneten befindet sich 
der großflächige, vierlagige Siliziumstreifendetktor TT. Dort werden die durch den 
Magneten gekrümmten Teilchenbahnen gemessen. Der Dipolmagnet erzeugt eine 
integrierte Magnetfeldstärke von $\SI{4}{\milli\tesla}$ und wird regelmäßig 
umgepolt um den Einfluss von systematischen Unsicherheiten zu verringern. Auf Grund 
der Umpolung werden in diesem Versuch zwei verschiedene Datensätze verwendet, einer 
mit positiver Polung und einer mit umgekehrter. \par 
Hinter dem Dipolmagneten gibt es drei weitere Spurdetektoren T1, T2 und T3, welche 
aus Siliziumstreifendetektoren und Driftröhren bestehen. Die Röhren sind mit 
Argon und Kohlenstoffdioxid gefüllt, welche von den durchquerenden Teilchen 
ionisiert werden. Diese Ionen erzeugen ein Signal nach dem durchqueren der Röhre. \par 

Ein wichtiges Element des LHCb Detektors sind die Ring-Imaging Cherenkov Detektoren (RICH). 
Sie werden verwendet um Informationen über die Art des Teilchens zu erhalten. Teilchen,
die das Material des RICH Detektors durchqueren erzeugen Cherenkov-Licht, wenn 
ihre Geschwindigkeit höher ist, als die Lichtgeschwindigkeit in dem Material. Die 
abgestrahlten Photonen werden unter ihren Abstrahlungswinkeln rekonstuiert, welche 
von der Teilchengeschwindigkeit abhängen. Durch die Bestimmung der Geschwindigkeit 
zusammen mit den Impulsinformationen kann die Masse der Teilchen und somit die 
Teilchenart bestimmt werden.\par 

Im Kalorimetersystem, bestehend aus einem Scintillating Pad (SPD), einem 
Preshower Detektor (PS), dem elektromagnetischen Kalorimeter (ECAL) und 
dem hadronischen Kalorimeter (HCAL) deponieren die meisten Teilchen je nach Teilchenart 
ihre Energie. Myonen sind minimal ionisierende Teilchen und deponieren somit kaum 
Energy in den Kalorimetern. Dafür sind am Ende des Detektors Myonkammern installiert. \par 

Das Trigger System besteht aus einer Hardware-Implementation, welches Informationen aus 
den Kalorimetern und den Myonkammern verwendet und einer Software-Implementation. Im 
Rahmen der Software-Implementation kann das Ereignis vollständig rekonstuiert werden. 
Die Trigger sind ein wichtiger Bestandteil jedes Experiments, da die große Menge an 
Daten, die produziert wird, auf die interessanten Ereignisse reduziert werden muss, 
da nicht genug Speicherplatz vorhanden ist, um jedes Ereignis abzuspeichern. Das Trigger 
System dient somit zur Vorselektion. \par 

Die hier verwendeten Daten wurden 2011 am LHCb Detekor aufgezeichnet. Die Datenmenge 
korrespondiert zu einer integrierten Luminosität von $\SI{434}{\pico\barn}^{-1}$ für 
die up-Position der Magnetfeldpolung und einer integrierten Luminosität von 
$\SI{584}{\pico\barn}^{-1}$ für die down-Position.