\section{Diskussion}
\label{sec:discussion}

Beim Vergleich der rekonstruierten invarianten Massen für den simulierten Datensatz
mit den echten Daten ist zu erkennen, dass der bei der Verwendung der echten Daten
ein größerer Bereich mit Einträgen versehen ist. Das liegt daran, dass der Untergrund
die Analyse deutlich beeinflusst. Im Zusammenhang damit ist auch die Entscheidung, wo
die Grenzen für die Cuts gesetzt werden, relevant. Während der Analyse, wurde
festgestellt, dass engere Grenzen für die Wahrscheinlichkeiten eines Pions oder
Kaons zu deutlichem Signalverlust führt. Das bedeutet, dass die Entscheidung der
gewählten Grenzen somit eine Abwägung sein muss, zwischen Verlust von Statistik
und reineren Events. Die Position des Peaks entspricht sowohl bei der Verwendung
echter Daten als auch bei den simulierten Daten einer sinnvollen Position entsprechend
der $B$-Meson Masse des PDGs \ref{tab:PDGMassen}. \par

Die Bestimmung der globalen $CP$-Asymmetrie liefert eine Signifikanz von
$3.11\sigma$ mit Berücksichtigung der Unsicherheit durch
Produktionsasymmetrie. In der Physik kann ab $5\sigma$ von einer Entdeckung
gesprochen werden. Somit ist in dem verwendeten Datensatz mit dieser
Selektion keine globale $CP$-Verletzung gefunden worden. Zudem wurde nur die
Unsicherheit durch die Produktionsasymmetrie berücksichtigt. Weitere Effekte
und Unsicherheiten die einen Einfluss haben können, wie Detektoreffekte und
Unsicherheiten in der Luminosität oder ähnliches werden nicht berücksichtigt.
Die Inkludierung dieser könnte die Signifikanz weiter verringern. Das LHCb
Papier \cite{paper}, welches den gleichen Datensatz verwendet hat, berücksichtigt
unter Anderem systematische Unsicherheiten in der Trigger Asymmetrie und
in der Akzeptanzkorrektur. \par

Die Darstellung der Dalitz-Plots liefert eine Aussage darüber, dass charmonium
Zwischenresonanzen in dem verwendeten Datensatz vorhanden sind. Diese müssen
für eine reinere Analyse entfernt werden. Des weiteren ist es sinnvoll,
Massenverteilungen zu betrachten, da durch die Messung der Massenanteile
außerhalb der Signalregion Abschätzungen auf den Anteil im kombinatorischen
Untergrund im Signalbereich gemacht werden können.\par

Die Betrachtung der lokalen $CP$-Asymmetrie liefert eine Signifikanz
von $4.07\sigma$ unter Berücksichtigung der Unsicherheit durch die
Produktionsasymmetrie. Auch hier kann nicht von einer Entdeckung
gesprochen werden, aber es zeigt sich, dass die Suche nach lokaler $CP$-Verletzung
größere Hinweise geben kann. Daher ist es sinnvoll, mehrere Zusammenhängende
Gebiete auf lokale $CP$-Verletzung zu untersuchen. \par

Der Vergleich der Anzahl der produzierten $B^-$-Mesonen und $B^+$-Mesonen
verdeutlicht die Asymmetrie erneut und veranschaulicht eine Bevorzugung für die
Produktion der $B^-$-Mesonen. \par

In dieser Analyse wurde lediglich der Zerfall in drei Tocherkaonen untersucht, da
dies der Kanal mit dem geringsten Untergrund ist. Bei der Betrachtung von Pionen
im Endzustand tritt ein größerer Untergrund auf. Die Anayse aller möglichen
Zerfallskanäle und deren Kombination könnten weitere signifikante Hinweise und
Informationen auf $CP$-Verletzung liefern.
